謀殺生命，是我們的職責

【謀殺生命】

在今晚 (2019-07-13) 約八時半，一名約十六歲男子因被警察追打，幾乎墮橋。警方接報後，迅速趕到現場，並將有關男子即場拘捕。

謀殺生命，是你們的職責？

At about 2030 hours on 2019-07-13, a sixteen-year-old teenager was chased and beaten by police. The boy nearly fell off the bridge. As such, Police made expeditious arrival to scene upon report and arrested the boy decisively.

Is your duty to kill life?

#HKPpolicing

聽日沙田見！

Fuck the popo

無黑警今日會好和平

唔係搵邊個啊
家陣有份出糧俾佢架
我有冇得唔交稅啊dllm

Faded glory~

我有交過一蚊稅我都係佢老闆
又話不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務
而家得返毫不懷疑地服從上級長官的一切命令

你答我 我有冇得唔交稅先？
冇就收埋你嗰啲「有事唔好報警論」

仲有，你知唔知佢哋（定你哋？）有幾多特權？

但警察真的和其他人一樣嗎？
不，警察不是普通市民。
警察都有父母生，但在香港，
不是每一對父母的子女都有隨身帶備槍械的特權。

不是每一對父母的子女都能以搜查為名，進入別人的家、登入別人的電腦、翻開別人的背包，把記者的工作車當成賊車般搜查，說「無一個記者有特權」，令個人私隱的保障形同虛設，但警察能讓這樣的事發生。

不是每一對父母的子女都能配備裝甲和盾牌去保護自己，而僅僅帶著保鮮紙和眼罩也會因「藏非法用途工具」而被捕。但警察能讓這樣的事發生。
不是每一對父母的子女都能以執行職務之名，或因利乘便，拉扯女生的衣服、觸摸她們的身軀、握著男生的下體，或用金屬警棍圍毆無反抗能力的人，或在同樣執行職務的記者背後用胡椒噴霧偷襲——他們也有父母生。但警察能讓這樣的事發生。
警察有這樣的特權，正是因為他們有專業的職責。這專業要求他們比其他人更能控制情緒、面對壓力；這專業要求他們比其他人負更大的責任去自制，而不是暴力發洩；這專業要求他們按守則行事，例如只有在面對正在攻擊者之時使用相應及合符比例的武力，而絕不是因為曾受到某些人暴力攻擊，卻去毆打另一班沒有攻擊性的人。沒有這種分辨能力的人，沒有資格享有配備致命武器的特權。

Marvel漫畫世界裡，奧丁之子Odinson要提起雷神之錘Mjolnir並成為Thor，必須「合符資格」（if he be worthy）。當他失去資格之後，便無法再提起Mjolnir了。香港警察配槍也須合符資格。但現在的情況是，警察從藉著專業資格而享有特權，並配備致命武器，墮落為因為持有致命武器，所以彷彿享有特權——因為人家都怕了你——但當他們置專業守則於不顧時，便也漸漸失去了專業的資格。只是現實世界的武器不像Mjolnir般有靈性，落在一班失控的警察手上，十分危險。

「最危急時候，大家不是找我嗎？」不一定。
沒錯，當很多人遇到色魔、有賊入屋、被人恐嚇，都會報警——但這是因為人們沒有選擇。

警察壟斷了執法的權力。難道人們可以找蝙蝠俠和蜘蛛俠嗎？這些超級英雄也是被警察當成罪犯追捕的，不是因為他們的行為，而是因為他們的身分：他們不是警察——沒有「攞正牌」。